\chapter{Příloha A}

Tato příloha obsahuje ukázky kódu.

\begin{lstlisting}[caption={Ukázka Liquibase migrace }, label={lst:liquibase}, language=yaml]
databaseChangeLog:
  - changeSet:
      id: 1651511277898-51
      author: filip (generated)
      objectQuotingStrategy: QUOTE_ONLY_RESERVED_WORDS
      changes:
        - dropForeignKeyConstraint:
            baseColumnNames: status_id
            baseTableName: project
            constraintName: FK89ii0bpi6xcc0y8c18cq3lb1n
            onDelete: RESTRICT
            onUpdate: RESTRICT
            referencedColumnNames: id
            referencedTableName: project_status
        - dropColumn:
            columnName: status_id
            tableName: project
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption={Ukázka poslouchání a publikování událostí}, label={lst:events}, language=Kotlin]
    private val applicationEventPublisher: ApplicationEventPublisher
    applicationEventPublisher.publishEvent(
                                 ProjectStatusUpdatedEvent(
                                    projectId,
                                    project.name,
                                    action
                                 )
    )

    @Async
    @EventListener
    fun listenAction(event: ProjectStatusUpdatedEvent) {
    //...
    }
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption={Ukázka Vue komponenty pro výpis modelů životního cyklu projektu}, label={lst:vueComponent}, style=htmlcssjs]
<template>
  <div class="col-12">
    <Card>
      <template #title> Lifecycle Models </template>
      <template #content>
        <DataTable :value="lifecycleModels">
          <Column field="name" header="Name"></Column>
          <Column field="projectStatuses" header="Stages">
            <template #body="slotProps">
              <Chip
                v-for="stage in slotProps.data.projectStatuses"
                :label="stage"
                class="mr-2 mb-1 p-1 pl-3 pr-3"
              ></Chip>
            </template>
          </Column>
        </DataTable>
      </template>
    </Card>
  </div>
</template>

<script setup lang="ts">
import { storeToRefs } from "pinia";
import { useProjectStore } from "@/stores/project";
import { inject } from "vue";
import Card from "primevue/card";
import type Keycloak from "keycloak-js";
import DataTable from "primevue/datatable";
import Column from "primevue/column";
import Chip from "primevue/chip";

const { loading, lifecycleModels } = storeToRefs(useProjectStore());
const { getProjectModels } = useProjectStore();

let keycloak = inject<Keycloak>("keycloak");

getProjectModels(keycloak?.token || "");
</script>

<style scoped></style>
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption={Ukázka Pinia store s vynechanými částmi}, label={lst:store}, style=htmlcssjs]
//...
const client = axios.create({ baseURL: SERVER_URL + "/api" });

export type ActionState = {
    actions: StatusUpdateAction[];
    action: StatusUpdateAction | null;
//...
    deleteActionDialog: boolean;
};

export const useActionStore = defineStore({
    id: "action",
    state: () =>
    ({
        actions: [],
        action: null,
//...
        deleteActionDialog: false,
    } as ActionState),
    getters: {
        statusDropdownData: (state) => {
            return state.lifecycleModels.map((m) => {
                return {
                    name: m.name,
                    statuses: m.projectStatuses.map((s) => ({
                        name: s,
                    })),
                };
            });
        },
    },
    actions: {
//...
        async getActions(token: string) {
            return client
            .get("/actions", {
                headers: {
                    Authorization: "Bearer " + token,
                },
            })
            .then((response) => {
                return (this.actions = response.data.map(
                (r: any) => new StatusUpdateAction(r.from, r.to, r.moduleActions)
                ));
            });
        },
    },
});
\end{lstlisting}


\chapter{Příloha B}

V této příloze jsou k dispozici ukázky uživatelského rozhraní klientské části aplikace.

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{text/img/app/Login}
    \caption{Výzva k přihlášení}
    \label{fig:login}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{text/img/app/Keycloak}
    \caption{Přihlašovací dialog webového rozhraní Keycloak}
    \label{fig:login-keycloak}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{text/img/app/Dashboard}
    \caption{Přehled projektů}
    \label{fig:dashboard}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{text/img/app/Dashboard_row}
    \caption{Přehled projektů, řádkové zobrazení, seřazeno podle jména}
    \label{fig:dashboard_row}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{text/img/app/Create_project}
    \caption{Dialog vytvoření projektu}
    \label{fig:create_project}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{text/img/app/Project_basic}
    \caption{Detail projektu}
    \label{fig:project_basic}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{text/img/app/Lifecycle}
    \caption{Model životního cyklu}
    \label{fig:lifecycle}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{text/img/app/Gitlab}
    \caption{Gitlab aktivita}
    \label{fig:gitlab}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{text/img/app/Jira_totals}
    \caption{Jira shrnutí}
    \label{fig:jira_totals}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{text/img/app/Jira_worklogs}
    \caption{Jira výkazy}
    \label{fig:jira_worklogs}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{text/img/app/Lifecycle_models}
    \caption{Výpis modelů životního cyklu projektů}
    \label{fig:lifecycle_models}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{text/img/app/Actions}
    \caption{Výpis akcí}
    \label{fig:actions}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{text/img/app/Create_action}
    \caption{Dialog vytvoření akce}
    \label{fig:create_action}
\end{figure}
